［唔提三子被囚］英外交部：一國兩制令香港繁榮，港獨不設實際

英國政府向國會提交最新一期有關《中英聯合聲明》在港實施的報告書，其中包含至今年上半年，香港主權移交20周年前後的情況。報告指，內地國安人員涉在港行動、中聯辦增加在港影響力，及人權及自由問題持續受關注，顯示「一國兩制」在部分重要範疇，面對的壓力正不斷增加。

綜合媒體報導，報告提及在香港特首選舉中，出現中聯辦涉干預選舉的指控，又點名指全國政協劉兆佳曾「放風」，指全國人大委員長張德江在「兩會」期間明確指出中央支持林鄭月娥。對於「一國兩制」在主權移交20周年前夕的爭論，英國政府在報告表明，港獨並非現實選項，相信達致符合港人意願及《基本法》要求的普選，才是長遠保障「一國兩制」的最佳途徑。

報告提及多項香港政經事件，包括富商肖建華失蹤案、立法會調查前特首梁振英收受UGL報酬、前特首曾蔭權判囚、旺角騷亂案，以及七警襲擊曾健超案等。報告特別花逾兩頁篇幅，交代七警案裁決後，有3.3萬人參加撐警集會，保安局強調不設辱警罪。英國外交大臣強森在報告指，「一國兩制」整體上運作良好，但不能忽視部分重要範疇，正面臨越來越大的壓力。

強森強調，《中英聯合聲明》簽訂後，在聯合國登記並持續生效，至今仍具有法律效力，與30年前雙方簽署聲明時無異。報告又指，英國政府相信，為進一步延續香港的繁榮穩定，各方須就政改重啟對話。

據香港01報導，香港政制及內地事務局回應稱，「自回歸以來，香港特別行政區一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、『港人治港』，充分體現『一國兩制』得到全面和成功落實，這已是國際社會有目共睹的。」當局強調，外國政府不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

英國係禁止港人獨立公投既元兇

只需要認清，英國絕對唔會雪中送炭，只會做勝者嘅盟友

蔣介石三次叫英國還香港比中華民國都唔還
一野就同中共簽約

所以你話黃世侄呢D歸英派幾天真呢

標準英國外交辭令

李波事件佢地有列入報告
三子判囚沒有，證明英國政府都視三子罪有應得

唔好旨意英國啦
獨派專心搞反中共包圍網啦

死五毛 屌你老母臭閪

歸英派炒車

樓主又要引導輿論啦

元兇係泛民啊

條五毛起下底都知乜料啦

英國佬收左習近平幾百億，會好意思屌鳩中共咩，唔驚下次冇大禮叫咩

條友啲風格同喺高登嗰時一模一樣，陰啲陰啲等你覺得佢唔似五毛